{
  "postage": {
    "question": "资费相关",
    "kind": "secondLevel",
    "answer": [
      {
        "secQuestion": "我不买校园网套餐可以吗",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "如果不购买移动校园网宽带，仍然可以通过校园网正常访问图书馆免费电子资源，可以在校内访问学校的教务系统、研究生系统、财务系统、资产系统、学工系统、科研系统等，不会对正常的学习产生影响"
      },
      {
        "secQuestion": "使用手机流量可以登录图书馆么",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "只有使用校园网才能访问图书馆的各种电子资源。但是有免费的校园网套餐，可以登录校园网自服务系统自助办理"
      },
      {
        "secQuestion": "两校区有没有免收费的区域",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "没有免收费的地理区域，在校园网覆盖区域内访问外网均需要收费。但现在校园网自服务系统中已设置免费套餐，您可以自助选择办理"
      },
      {
        "secQuestion": "学生必须要办理移动校园网宽带吗",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "移动校园网宽带完全自愿办理，只需要访问校园内网资源、不需要访问外网的学生可以不办理"
      },
      {
        "secQuestion": "收费的范围是什么",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "在校学生，含本科、硕士、博士、部分博士后"
      },
      {
        "secQuestion": "联培学生、进修生、研修班学生、访问学者收费么?",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "按照在校学生标准执行"
      },
      {
        "secQuestion": "上网账号可以互相借用、共用吗",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "严禁同学之间互相借用、共用上网账号。根据《中华人民共和国网络安全法》，移动校园网宽带实行全网实名认证接入，所有使用移动校园网宽带的用户均需使用个人上网账号进行登录，并遵守《云南大学上网行为管理规定》。今年内，移动校园网宽带上网账号将与统一身份认证登录账号合并，个人的上网账号、密码将涉及到自己各个业务系统的登录，请妥善保管。凡因上网账号借用、共用、泄露造成的后果需由本人承担"
      },
      {
        "secQuestion": "有线的网速和无线的网速是一样的吗",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "具备有线接入条件的区域，有线和无线是一样的接入带宽，没有做任何限制，无线会受到覆盖范围内接入用户数量多少的影响"
      },
      {
        "secQuestion": "有线的和无线的在线终端数是分开算还是合并算",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "合并算，合计终端在线总数量"
      },
      {
        "secQuestion": "设备接入数量怎么计算",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "按照同一账号下接入的物理地址（MAC地址）数量计算。您可以登录校园网自服务系统查询绑定的终端和自助下线终端"
      },
      {
        "secQuestion": "移动校园网宽带和手机套餐有关联吗",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "没有关联，手机套餐选择和移动校园网宽带套餐选择是两个不同的产品。如有移动校园网宽带使用需求则单独购买移动校园网宽带套餐"
      },
      {
        "secQuestion": "宿舍内能不能使用无线路由器",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "为保障网络信息安全，确保账号接入身份识别准确，同时对现有无线WIFI网络形成干扰，因此宿舍严禁使用无线路由器"
      },
      {
        "secQuestion": "如何缴费",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "客户可通过校园网自服务系统（https://selfsrv.ynu.edu.cn）交费，从校园一卡通账户扣款，请在交网费前确保一卡通账户余额充足。提示：校园一卡通的扣费密码为卡密码（注意：不是一卡通APP的登录密码）。卡密码的初始密码为身份证或护照号后6位（字母使用数字0代替）。更改卡密码可以在一卡通自助多媒体机上进行，或者携带一卡通及本人身份证到卡务点（呈贡校区：中山邦翰楼负一楼大厅学生就业服务中心、东陆校区：文渊楼一楼机房管理办公室）进行更改，如有需要请及时修改"
      },
      {
        "secQuestion": "计费开始时间是怎么算的",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "从第一次使用的时间开始算，举例：如果你办的包月套餐是在10月10办的，而你第一次上网是在10月16日11:00，那计费开始时间是10月16日11:00，这更加符合客户的实际使用时长。在一个计费周期内没有登录过上网账号，则上一个计费周期的上网费将自动结转到下一个计费周期，以此类推"
      },
      {
        "secQuestion": "账号欠费可以上网吗",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "可以上校园网规定的免费内网资源"
      },
      {
        "secQuestion": "移动校园网宽带套餐有没有优惠活动",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "中国移动会适时推出移动校园网宽带套餐优惠活动，具体详见中国移动活动通知"
      },
      {
        "secQuestion": "东陆校区为何没有有线网",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "网络基础设施条件暂不允许，因此还不能提供有线网服务，待升级改造后另做通知"
      },
      {
        "secQuestion": "校园网的覆盖范围，是不是全覆盖",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "校园网已覆盖所有的办公，教学，科研，学生宿舍，食堂，图书馆，会堂，部分室外活动场所等区域"
      },
      {
        "secQuestion": "为什么要限制终端",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "出于信息安全及上网质量的考虑。（1）信息安全：为确保账号接入身份识别准确，避免账号混用，出现网络信息安全问题；（2）上网质量：校园网络资源有限，学生量过大，目前的网络无法承载过多的终端接入，如果不限制同一账号下在线终端数量，将导致大量终端同时在线，造成网络拥堵，影响上网感知。如果您需要更换上线终端，可以通过校园网自服务系统自助下线终端，进行切换。给您造成不便，请谅解"
      },
      {
        "secQuestion": "如何进行投诉及建议",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "在移动校园网宽带使用过程中对资费及办理方式有疑问时，或者有相关的投诉及建议，均可以在微信公众号【云大移动校园网】相关界面留言；或致电以下电话，我们会为你答疑解惑"
      },
      {
        "secQuestion": "校园网为什么要收费?",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "为了保障师生的互联网上网体验、提升服务质量，云南大学与云南移动签订合作运营校园网络协议，由中国移动出资提供互联网接入带宽资源，负责校园网宽带接入及运维相关工作。实行上网收费是国内各高校解决校园内上网的普遍方式，也是一种常规性的做法。主要目的是调控互联网带宽的合理使用，把校园网有限的资源集中应用到教学和科研上"
      },
      {
        "secQuestion": "资费定价依据是什么",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "移动校园网宽带套餐资费按照中国移动家庭单宽带收费标准，并参照省内外其他高校校园宽带资费水平，结合云南大学实际情况，制定了云大校园网套餐资费标准"
      }
    ]
  },
  "pro": {
    "question": "故障相关",
    "kind": "secondLevel",
    "answer": [
      {
      "secQuestion": "认证后却无网络怎么办?",
      "secKind": "url",
      "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/8844dc90-d164-4264-9364-aac14bab3358"
      },
      {
        "secQuestion": "认证页弹不出且打不开怎么办",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/9e494d5f-db6c-4bc4-84ad-7e65d5bae79d"
      },
      {
        "secQuestion": "苹果手机无法进入认证页",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/b5503fe2-b2b6-4b67-ba60-83c5fa89887f"
      },
      {
        "secQuestion": "网络频繁掉线怎么办?",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/fe627115-2816-4c38-8400-fe260751d259"
      },
      {
        "secQuestion": "无感知服务怎么使用?",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/30a0e0c6-33ae-45cc-b55b-e7c38e0065b8"
      },
      {
        "secQuestion": "为什么电脑睡眠或息屏后网络就没了?",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/9bebcc3a-817f-4072-9977-443900500d2e"
      }
    ]
  },
  "net": {
    "question": "上网操作",
    "kind": "secondLevel",
    "answer": [
      {
        "secQuestion": "怎样认证上网(有线&无线)?",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/63538ac5-a479-4908-8c61-95d08b8e922d"
      },
      {
        "secQuestion": "宿舍区台式机怎么自动上网?",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/c1bf82d8-b09d-4c21-9cd1-f4a4216d121f"
      },
      {
        "secQuestion": "怎样将我的在线设备下线呢?",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "您可以在上网认证页找到自助服务，进入后可在首页的在线设备列表中看到当前您的账号下已上线的设备，点击'下线'操作即可将该设备踢下线"
      },
      {
        "secQuestion": "苹果手机在认证时弹安全警告怎么办?",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "苹果手机弹出安全警告（点击 此连接非私人连接）点击 显示详细信息，点击 访问此网站即可"
      }
    ]
  },
  "complaint": {
    "question": "投诉反馈",
    "kind": "secondLevel",
    "answer": [
      {
        "secQuestion": "我觉得校园网体验差可以怎么做?",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "感谢您的支持！我们一直在不定期地升级校园网硬件设施，提升校园网使用体验，当您遇到故障或者需要投诉时，您可以先联系我们的客服及技术人员帮助您，以排除因您操作不当或设置问题带来的不佳体验。投诉、建议等入口您可以在本页的反馈服务中找到，感谢您一直以来的支持和理解，我们将仔细阅读您的投诉和建议，积极改进！"
      },
      {
        "secQuestion": "投诉后会影响到学业吗",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "移动经理将认真阅读投诉内容，积极改善校园网质量，努力提升校园网使用体验，不会对师生的学习工作造成影响，敬请放心"
      }
    ]
  },
  "skill": {
    "question": "技巧类",
    "kind": "secondLevel",
    "answer": [
      {
        "secQuestion": "宿舍区如何设置自动拨号?",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/c1bf82d8-b09d-4c21-9cd1-f4a4216d121f"
      },
      {
        "secQuestion": "如何绑定无感知服务?",
        "secKind": "url",
        "secAnswer": "https://app.yinxiang.com/fx/30a0e0c6-33ae-45cc-b55b-e7c38e0065b8"
      }
    ]
  },
  "other": {
    "question": "其他",
    "kind": "secondLevel",
    "answer": [
      {
        "secQuestion": "移动校园网和信息技术中心在校园网这块的业务相同吗?",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "移动校园网负责上网套餐及资费事项、所有宿舍区域的网络维护工作、手机卡联合活动等，主要服务同学们；信息技术中心负责上网账号管理、办公区域的网络维护工作，主要服务教职工"
      },
      {
        "secQuestion": "宿舍网口物理性损坏(脱落，网线插不上等)该请哪个部门来维修?",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "您可以在本页顶部的搜索框中搜索客服电话联系我们，我们的技术人员将上门更换，请注意安排时间，确保宿舍有人开门。维修不收取费用！"
      },
      {
        "secQuestion": "宿舍的网口外观是好的，但是连网线后拨号失败没网，该联系哪个部门?",
        "secKind": "tip",
        "secAnswer": "您可以在本页顶部的搜索框中搜索客服电话联系我们，我们的技术人员将判断故障并处理"
      }
    ]
  }
}
